# Satellite Ship Detector

Дообученная YOLOv5s модель для детекции кораблей на спутниковых снимках. Реализовано в виде flask приложения.
Датасет самостоятельно размечен и составляет 750 изображений с аугментацией и 50 изображений на валидации без аугментации.
Метрика mAP@0.5 = 0.925

## Сборка
Для создания Docker-образа приложения необходимо выполнить команду:

`git clone https://gitlab.com/N0rdL0rd/satellite-ship-detector.git`

`cd satellite-ship-detector`

`docker build -t satellite-ship-detector .`

## Запуск

Для запуска Docker-образа необходимо выполнить команду:

`docker run -d -p 5000:5000 satellite-ship-detector`

Открыть в браузере:
`http://127.0.0.1:5000/`

Загрузить изображение и нажеть Run.
Чем больше размер изображения – тем дольше обработка. Рекомендуется сжимать в .jpg
